有無人收埋左自己好耐

每次諗返中學個時既自己咩都講得出口
見到有野唔中意會講 會認真看待身邊朋友
亦會主動開解佢地

後來有d事發生左
我唔想比人當做話題 當做笑料食花生 我將自己所有fb ig個d del晒 加上出左社會做野
久而久之 而家我咩都唔會同人講
將所有事收埋收埋 朋友都係酒肉朋友
就算有女朋友都唔會交心 講既野都好表面 一係就沉默應對 終於分埋手

真係覺得好大壓力 只有夜晚可以係屋企大聲喊發洩

有諗過自殺 但根本只係逃避緊問題
有無人可以話我知點解決

以前每星期會揀一日一個人入戲院喊
睇咩戲唔重要 為既只係一個有人既環境
等我喊既時候好過d

開始會分邊啲人做到朋友 發現認識既人好多 真係交心就無

有時會覺得識朋友都幾煩 識左又唔一定投契 投契又唔一定keep到 好多時大家唔搵 或者唔理解對方 就咁冇左朋友

當你同某一個唔啱 好可能牽連到同一班朋友 我寧願自己收皮都唔好影響人地關係

我有個朋友都係咁 咩都唔會同我講
老實講 我真係唔知可以同佢講啲咩 可以點關心佢
同呢種人做朋友真係好攰

有事個陣想搵人傾 發現一個傾得既人都無

我就係呢種 根本唔死無用

不如諗下點解佢唔同你講 可能係唔夠熟 可能係你都冇交心 可能你地根本朋友都唔算

我
所以開始諗緊點重新開始
想忘記以前既我
覺得以前既我已經死去
雖然發生左D事令到我對人睇法有D唔同左
但我都會去認識新朋友

我係覺得 講完你都未必用心聽 反而用食花生既態度去聽

所以我都係上連登講下就算
我記得我最唔開心時 搵一個我覺得大家都好投契既朋友傾
佢第一反應都係話 好小事 唔洗咁既
咁我就冇再講落去

唔好忘記以前既你 最後你會變成乜都唔似既你

我都係上黎講下發洩下

不過都可以享受下自己一個人既世界 其實幾好

有好有壞

好自由

我都係咁 反而搵個唔識既人傾仲舒服

準備返工

試過有推銷whtsapp我 我同佢傾左一晚

加油 我準備收工

有D記憶傷得太深
唔想諗起
一諗起就會覺得任何人都唔值得信任
全部人都係戴住面具呃你幾十年
已經俾人扭曲人生 亦都已經係事實
所以想忘記過去
當作重新開始

試下搵啲唔識既人 傾下計 個戎心冇咁重
起碼唔洗驚自己講完啲野 比人拎出去當是非

如果真係想重新開始 就徹底d離開香港重頭黎過
當然要唔少錢

平時只係想自己1個人, 但耐左又會覺得好孤單
識到新朋友又唔想成日應酬, 習慣自己平時單拖去行街,
同人出街時怕自己既習慣會悶親人, 所以由得人話事, 一係就講明去邊度先咁
於是覺得咁樣好累, 又loop返去自己一個人
雖然都明白唔付出d時間去應酬自然無深交
但心底希望如果有朋友對我講話唔開心的話, 我間房既門一定會為佢打開的

唔識既人反而好傾d

其實我一直都想
但冇錢
仲要照顧阿爸阿媽

所以我已經幾年無同朋友出街 除左女朋友
同朋友出去都會直接講好目的同地點
例：旺角放題幾點 食完直接返歸
通常都幾個人一齊食 我都唔出聲 聽佢地講野

重新開始真係好難

人大咗係個社會打滾越耐就越保護自己

我成日都覺得出社會做野
就好似一個兩蚊 棱角慢慢被磨走
變成左價值較低既一蚊

係
真係好難
因為俾班仆街搞到我唔開心
成個人生打亂晒
所以先想重新開始
尋找返快樂人生

屋企人hurt 得我太深，搞到收埋自己 (連屋企人都信唔過）

再加上讀書時期從來都係其他口學仔主動識我，我唔洗主動去識佢哋，搞到而家想識新朋友嗰時唔知點做

另外同樓上有啲巴絲講嘅一樣，一個人得太耐，個人變得有啲孤僻，慣咗一個人嘅行動處事模式

其實我覺得係香港人普遍現象嚟，香港人太忙，心靈上會太空虛

我習慣一個人行動好耐

近期同樓主有相同嘅諗法，感情嘅問題令我好困擾，好想搵朋友傾訴，但即使自己表明自己嘅情緒好唔妥，其他人都係無理到我。平時朋友一有咩事我都會幫都會願意分啲時間出嚟去開解佢地，但估唔到自己有問題嘅時候佢地就無咗影。

依家對好多事都好失望，覺得自己好獻世唔好打擾人算數，收埋自己更加好

咪上嚟傾訴下

一個人耐左一拍返拖真係會feel到自己好撚有問題
好想去改然後又改唔到

但即使自己表明自己嘅情緒好唔妥，其他人都係無理到我。
Same

我覺得係未遇到啫，遇到既話就改到好似係

連登有愛

一個人行動除咗去旅行之外，暫時諗唔到其它問題

我旅行會住bnb加平機票

因為前度都成日上連登費事爆太多。其實同樓主個case好似，拍拖個陣因為前度唔識避忌而自己無力去改變，就決定收埋自己保護自己，結果呢種心態令到佢覺得我放佢上心，結果最後就收皮。即使係保護自己都好，但係我一直都好俾心機投放落般感情，到依家每晚都會諗返起之前嘅回憶，即使對方做咗啲好唔合理嘅事，都會好犯賤咁想搵返佢。但一諗起，無論我幾努力都好，其實係無辦法改變到他者，唯一可以做嘅只係調節自己嘅情緒等自己唔好咁難過，其實就一路越嚟越收埋自己。

我都幾年前del 哂fb ig
獨行俠咁 旅行都自己一個
朋友 要唔要都罷 最終都係花生友

其實真係好可悲，自問拋個心出嚟同人相處，但到最後其實都係佢地自身嘅事緊要啲，我嘅問題就其實好次要。即使朋友情緒崩潰，對佢地嚟講其實wfc，當我表明有問題就推我去睇心理醫生，但其實點解唔可以作為朋友去開解吓先呢，其實都睇透晒。佢地根本唔想浪費時間去應付我，有咩事朋友就識搵我，到我需要嘅時候就唔見影，呢個世界係咁架啦

巴打睇下醫生穩陣 唔好屈到盡先處理 追悔莫及

有諗過下入青山 但要精神證明 好似好煩無搞到

其實我係想有人走入我地嘅世界去開解返我地一路積埋嘅鎖，而唔覺得醫生有咩作用

你上網搵明心樓 打電話去問下有無得約睇
or
打去果啲咩自殺熱線傾 問佢想睇醫生 睇下佢有無得幫你轉介

你唔會係果個奸奸事件既事主掛

You are not alone
同樣做緊一個唔係真正嘅自己
自己內心好灰好唔敢講自己感受
永遠都係講d人地想聽嘅野

Mark低先 得閒打

我知 但呢個機會有啲難 去睇醫生 佢會同你傾下計 開解下你 如果唔太嚴重 佢有得比你簡唔食藥

尋晚kelly鬧得我好啱

病向淺中醫
如果係心態問題
我會話改變唔到人嘅，就唯有改變自己

因為我都睇緊 但當初我係自殺而被逼去
但熱線社工都知點幫到你 又or 有社工陪你傾下 你可能就會好好多

我覺得只要有人傾就解決到
但只係一時 並唔係長久
一到一個人既時候又會黎料

解鈴還須繫鈴人

你如果禁覺得 可以打去傾下先 傾下你又無壞唔會少忽肉

如果佢係因人而唔開心就當然啦 但如果係情緒有毛病 好多時只要傾聽者而唔係特定人物

同埋好多時候被情緒影響亂做決定
冷靜落黎又會好撚後悔 好想打撚死自己
然後往往傷害到人同自己

利申 語言個種傷害

我係只要行出街見到好多人 就想打柒啲人

#metoo
而家唔敢將心事同其他人講，可能之前中學有咗陰影，令我覺得將心事同人講好似開個心俾人睇咁，好似暴露咗岀來好老尷 加上對朋友呢個詞語嘅理解仲未明白，知道佢哋係有你心，但仲係唔敢踏出嗰一步，好多嘢都唔會講晒講啲唔講啲 然後又幾次俾自己以為係朋友嘅人岀賣，令我更加驚俾人岀賣多次，所以喺人哋面前嘅形象有時係開心果一個，寧願見面時大家開開心心，人哋有煩惱就幫手開解下，自己仲有未解決嘅煩惱就由佢收埋喺心裏面，過一陣就算

通常自己啲心事都係擺係心底
同屋企人講又怕老尷
同朋友講又怕煩到人

睇完呢個post真係好感觸 原來好多人都係咁
因為各種原因唔再活躍係朋友之間 每日就係度諗返以前點解會犯啲咁幼稚既錯 同埋誤會

我唔想煩到人姐

呢樣我都係 我成日都會好衝動 做錯決定或者講錯嘢
事後就後悔到想死。。。

same, 覺得世界無人明白自己
心裏空盪盪

癡線 識咗好耐 佢都話我係佢最好朋友

岩，好多時得自己一廂情願，其實佢地根本冇興趣知

搵社工